點解啲甜品/糖水賣到咁貴

樣樣賣到三四十蚊碗
有啲去到五十
根本甜品已經唔係必須要食
仲賣咁貴
自己喺屋企整唔好 甜度又可以自己控制

因為香港人鐘意食又肯比錢去食

又黎成本論
係香港租都佔左碗野七八成啦

好搵笨呀 仲要甜到食唔到入口

出街食紅豆沙 香蕉船 焦糖燉蛋

咁係貴 又太甜

仲要咁撚細碗 成班人出完街肯定有啲仆街話食糖水 感覺好似俾人強姦緊個銀包咁

你覺得太甜可以唔幫襯
你覺得太貴可以唔幫襯
入到去到間舖，想食咩野就叫咩野，想點撞點撈都可以，喺你屋企係唔係可以做到咁先？

冇錯 其實食完飯都唔係好想食甜品
有得揀去cafe坐下仲好
坐幾耐都得

一般甜品自己都做到
如果要撈埋可以甜兩款

同台式飲品一樣道理 做法唔難 料又唔係太貴 但賣到三十蚊一杯
比人打卡 post ig都夠啦

痴線 啲甜品好貴 又要排隊

方便,有人煮埋你食
節省左搵材料買材料煲同洗野既時間
開店唔係剩係為左煮個成本,咁多燈油火蠟仲有最癲既舖租
幾大個人?仲問埋呢D問題

呢個世界已經癲咗
可能只係我跟唔上

自己都做到咪自己做囉
你都唔買幾貴都無所謂啦

講緊係甜品 呢樣唔係必須

特色啲畀多啲錢
但紅豆沙三十蚊真係太貴

1.租金貴
2.香港人比較肯洗錢喺嘢食方面

唔關必唔必須事
即係唔係必須就要賤賣俾你?
當你有意慾去食,你就係有果個需要果個渴望

係呀，既然唔係必需品，就即係奢侈品，奢侈品係貴啲嫁喇，你讀過經濟未呀？

關係唔係必須咩事 有求就有供
你唔諗下甜品店除症晚飯後幾個鐘成日都拍烏蠅
唔賣咁貴真係交唔到租

係講緊心態覺得唔值
就因為咁貴所以大家唔係成日幫襯
點解唔試下調低少少又做返大家鍾意口味
可能會多人幫襯

A君鍾意雜果涼粉
B君鍾意芒果豆腐花
C君鍾意焦糖燉蛋

三人一齊行街想食甜品，會揀一間3樣甜品都有既舖頭，還是去唔同既店舖滿足唔同人既要求呢？

我意思係話唔好咁甜
甜都食唔到

食糖水要慢慢食 一食完姐姐就收碗趕人走
本身食糖水就係想搵個地方吹多陣水

支持糖水一蚊都唔值
應該免費派

咁你去派啦

租金 ，差餉 ，水， 電 ，煤 ，食環牌費，消防，裝修，冷凍設備，人工，食材，運輸，時間同心機。你估真係咁簡單好似屋企咁整?

上次明明間嘢冇人
我一個人入去食碗嘢四十幾蚊
我食淨一啖 收咗我

咁你快啲幫襯多啲

條友個智商小學未撚畢業咁
上面巴打解釋完咁清楚
都淨係識講乜撚野甜品甜品
曬氣啦屌那媽人地開間鋪洗唔洗估埋你心裡面個價呀

樓主唔知派膠定弱智

其實我只係想講就係非必需品先貴

ps 我只係針對呢隻字，無其他意思

開間鋪洗唔洗估埋你心裡面個價

唔係就係因為咁先成日執咩

有道理

不嬲非必需品就貴啲
小學畢業未
你話甜到食唔到
偏偏有啲人係鐘意食甜喎
唔啱你口味你咪食第二間
又唔係全香港甜品鋪都咁甜

酒樓食白飯夠12蚊碗啦，咁你又食

屌你老母租金呀

點解唔做返平啲
咁咪唔駛成日執
啲糖水鋪成日都做唔長
係競爭大但更加要保持返出品水準

空口食餸?

有邊行唔駛租金
你咁講做小販都要交陀地

有好多做唔長
但同樣好多甜品鋪賣得貴都長做長有
你見銅鑼灣尖咀一個沙冰賣80蚊90蚊
一樣大把人排隊狗衝左幾年
根本有水準有炒作嘅話
甜品貴都一樣可以生存到
百貨應百客架啫

不如我又問下你，你覺得朝早同晏就多唔多人食糖水？

燈油火蠟，人工，租金，稅收，食材成本，仲要好多糖水舖淨係開夜晚
如果你即係計食材成本咁肯定唔抵，仲有做生意唔係一定賺緊錢，係有蝕錢嘅風險

睇你食咩既姐
中式糖水十幾蚊都食到

重要加到鬼死咁貴無生意又摺埋唔做
唔諗下減下價吸客

唔講咁多野
支持樓主自己開一間
唔要求你成本價發售
等顧客自己覺得值幾錢就俾幾錢
樓主又心理平衡
咁就winwin 雙贏
樓主做埋第二個李嘉誠

自己整囉 糖水好易整

得閒煮下野食都幾開心

糖水鋪同cafe 一樣
性價比最低
完全唔值呢個價
但你估你俾幾十蚊真係為咗食碗糖水咩
純粹只係夜媽媽有個位俾你同班fd坐低聚下hea下吹下水
所以我一直覺得去啲旺場食糖水好撚on9
除非真係好撚好食純粹去試下
唔係一大班fd去坐低趕頭趕忙咁食完真係好撚傻

50蚊館，我食餐飯先200幾

碗

太平冇人會食

紅綠豆芝麻糊我去粥鋪食算, 10蚊搞掂

就係因為啲人唔會自己整

因為糖水舖營業時間短 要交租嘛

咁租貴開黎做乜？打個和？

50蚊都覺得貴
係你窮姐

因為賣到六七十蚊都會有傻仔幫襯

樓主中學生？
三四十唔算貴啦，又唔係日日食。
starbuck一杯都四十幾啦
你大個仔返工搵錢就明自己幾戇尻

真心答你, 因為香港人肯洗錢

搵得唔多一樣可以洗得豪

連登仔唔係個個fg 50k咩
少少錢都計

咪就係，邊個再話去食糖水同佢絕交

你出去食野
99% 嘅錢都係比緊鋪租
成本論真係好撚on9

我捨得用2千食餐飯
亦捨得join個2皮facial package
但唔捨用40食碗湯水

就算你正餐都係架啦其實

Starbucks 可以磨一個鐘
但糖水最尾嗰啖未食完就望住你叫你走咁

正餐好味

香港除左樓係必要 但係賣到離撚曬地之外 其他日常必要必用既野都唔係貴得去邊
反而真係啲非必需品先會咁貴 好似手袋 超級跑車咁 雖然唔係話佢地唔值 但係都講得到係非必需品先會吊高黎賣

手袋跑車關香港咩事呢

第二度買會平架？

我唔知你講乜
我有話手袋跑車關香港事

咁你第一句有咩用意

第一段還第一段 第一段個論點係香港樓呢啲必需品賣到好離地
第二段又係第二個論點了 係話非必需品先會咁貴

聰嫂好貴，碗野又細，又趕人走

你估真係為咗食咩，想見多陣啫
外國就話食完飯問嚟唔嚟Netflix 飲杯咖啡，香港成家喺曬個五六百尺屋企

有冇經濟巴打用需求彈性解下？

上次食咗個芒果西米露
得半個芒果加幾粒西米露就要$36

同女同學去食糖水

你知唔知自己講緊乜

舖租
此po已完

香港嘅食肆最大成本係租
大部分餐廳食物成本係總成本三分一以下

所以我成日話可以就自己煮，但如果要出去食就唔好嫌三嫌四，一係就好入人地舖頭，人地都要搵錢㗎，唔鍾意就搵另一間 / 唔好食

唔係話件事無問題
而係背後問題係商家佬 / 地產商，再深入嘅官商勾結問題，鬧啲食肆根本無意思

同你講覺得甜可以食另一間，你就話貴到離哂譜

同你解釋因為燈油火蠟所以貴，你就話太甜食唔到

咁係唔係平，就甜到死都得

唔甜嘅就賣到貴一貴都得呀

On9 諗清楚先開post 啦屌你

鋪租水電材料其實都佔左收入8成
其實都唔想賣咁貴
賣咁貴重少人食
邊個唔想多人食多生意

利申:做糖水鋪

點解啲租金咁貴？

你未見過啲鋪頭打住咩人情味/舊鋪招牌收到勁撚貴之餘又份量少 最難頂係自以為是串柒柒服務差

唔好嫌三嫌四?姐係人地做錯咩都唔批評得?你講到人地良心食肆 就係你呢種食客搞到香港啲餐廳勁撚臭串

你食完就走？同咖啡店一樣，搵個地方九坐吹下水

聰嫂個問題係難食
當年岩岩開冇果幾年都仲值

而加上面啲回覆唔係淨係鬧緊嗰啲鋪喎
有啲正正常常賣四五十蚊態度冇問題嘅上面都鬧埋喎

唔貴點做？ 一台坐人成粒幾鐘收你十幾蚊咩

真係真心膠左

岩岩開果幾年仲值貴少少

因為食甜品多數坐得耐
同埋一晚做得一兩轉

你試下自己煮
就知道有幾麻煩
譬如芒果西米露
淨係批芒果都批到傻
西米又要燜又要過冷河
煮完又要雪返凍
又要洗廚具
計返你自己人工貴過出面食

外賣點計？
飲杯天仁都廿幾三十蚊

二千食餐飯咁貴？ 成本$400唔使
你好捨得啊

有巿未有價囉
你覺得唔值 人地覺得值
你覺得好貴 人地覺得只係散紙

係
一碗楊枝甘露3x蚊
我去7仔買支鴻星楊枝都係17.9$

因為市場需求 賣到咁貴都排長龍
做生意唔賺你錢做嚟做乜？

總結：樓豬on9